%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=0.7cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

Exercices des chapitres 2 (p. 34) et 4 (p. 84) du manuel.

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Savoir}
  Fonction carré ; Trinôme du second degré & \\
  Fonction inverse &\\
  Parabole ; Sommet d'une parabole & \\
  Identités remarquables & \\
  Forme développée ; Forme factorisée ; Forme canonique & \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir-faire}

  Développer et factoriser des expressions du second degré, avec ou sans utiliser les identités remarquables & 47 à 50, 56 à 60 (ch. 2) \\
  Prouver des égalités & 62, 66 (ch. 2) \\
  Résoudre une équation produit nul & 45 (ch. 2) \\
  Résoudre une équation de type $x^2=a$ & \emph{Voir le cours} \\
  Résoudre une inéquation de type $x^2<a$ ou $x^2>a$ & \emph{Voir le cours} \\
  Déterminer les variations et les extremums d'un trinôme du second degré & \emph{Voir le cours} \\
  Connaitre et utiliser la symétrie de la courbe d'une fonction trinôme du second degré & 56, 57 (ch. 4) \\
  Résoudre une inéquation du type $(ax+b)(cx+d)\geq0$ & 12 à 18 (ch. 4) \\
  Résoudre des problèmes & 88, 93, 95 (ch. 4) \\
  %Résoudre une équation du type $\frac{1}{x}=a$ & \emph{Voir fiche d'exercices.} \\
  %Résoudre une inéquation du type $\frac{1}{x}<a$ ou $\frac{1}{x}>a$ & \emph{Voir fiche d'exercices.} \\
  Résoudre des équations quotient & 57, 59 \\
  Résoudre des inéquations quotient & 62, 63, 64, 65 \\
  %Identifier l'ensemble de définition d'une fonction homographique & 45 \\
  %Résoudre des problèmes & 54, 62 \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Exercices types}

  Résoudre des inéquations produit & 77, 78, 79 (ch. 4) \\
  Utiliser la forme la plus adaptée pour résoudre des problèmes & 69, 70 (ch. 4) \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
